\section{Determinazione dei costi di prodotto}

Essendoci tipologie di aziende che lavorano per commessa, processo e lotti, 
le metodologie per attribuire il costo della produzione non funzionano.

Le attribuzioni di costo più complicate sono quelle per le aziende che 
lavorano per commessa, poichè c'è da dividere i costi indiretti fra le 
varie commesse d idiverse aziende.

\subsection{Determinazione dei costi di prodotto}

Si usano delle basi di riaprtizione per dividere i costi indiretti.

Il costo di ripartizione(\textbf{cda}):
\begin{equation*}
    cda = \frac{\text{C indiretto da allocare}}{\text{base di ripartizione}}
\end{equation*}

Per sapere quale costo grava sul prodotto:
\begin{equation*}
    \text{costo} = cda \cdot \text{valore della base di ripartizione da allocare alla commessa}
\end{equation*}


\subsection{Sistemi process-costing}
(quelli per il petrolio)
\begin{equation*}
    \text{costo medio unitario} = \frac{\text{CT di reparto}}{\text{unità prodotte}}
\end{equation*}


\subsection{Altri esercizi fiki da pag 42(pdf 3.2 i costi)}